%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Vzor pro sazbu kvalifikační práce
%
% Západočeská univerzita v Plzni
% Fakulta aplikovaných věd
% Katedra informatiky a výpočetní techniky
%
% Petr Lobaz, lobaz@kiv.zcu.cz, 2016/03/14
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Možné jazyky práce: czech, english
% Možné typy práce: BP (bakalářská), DP (diplomová)
\documentclass[czech,BP]{thesiskiv}

% Definujte údaje pro vstupní strany
%
% Jméno a příjmení; kvůli textu prohlášení určete, 
% zda jde o mužské, nebo ženské jméno.
\author{Vojtěch Danišík}
\declarationmale

%alternativa: 
%\declarationfemale

% Název práce
\title{Generátor a parser formulářů recenzí příspěvků na konferenci TSD}

% 
% Texty abstraktů (anglicky, česky)
% 

%The text of the abstract (in English). It contains the English translation of the thesis title and a short description of the thesis.
\abstracttexten{Generator and Parser of Submission Review Forms for the TSD Conference.
\newline The goal of this thesis is to create easily integrable PHP module into already existing informational system for TSD conference management. Task of the module is to create evaluative form in the PDF format and process it after loading it back into the system. First part of thesis deeply explains standard format PDF and forms created with PDF. Existing libraries for processing and generating the scientific contribution are explained afterward. Second part of thesis focuses on implementation of mentioned libraries into the web portal of TSD conference. Module has been tested by users of conference system. There has been used multiple PDF explorers during testing. Results of the tests are part of the thesis.}


%Text abstraktu (česky). Obsahuje krátkou anotaci (cca 10 řádek) v češtině. Budete ji potřebovat i při vyplňování údajů o bakalářské práci ve STAGu. Český i anglický abstrakt by měly být na stejné stránce a měly by si obsahem co možná nejvíce odpovídat (samozřejmě není možný doslovný překlad!).
\abstracttextcz{Cílem bakalářské práce je vytvořit jednoduše integrovatelný PHP modul do již existujícího informačního systému pro správu konference TSD. Úkolem modulu bude vytvořit hodnotící fomulář ve formátu PDF a následně ho po nahrání do systému zpracovat. První část práce důkladně vysvětluje standardní formát PDF a formuláře vytvořené v~PDF. Následně jsou popsány existující PHP knihovny pro generování a zpracování PDF formuláře daného vědeckého příspěvku. Druhá část práce se věnuje implementaci vybraných knihoven do webového portálu konference TSD. Modul byl otestován uživateli konferenčního systému. Při testování bylo použito více PDF prohlížečů. Výsledky testování jsou součástí této práce.}

% Na titulní stranu a do textu prohlášení se automaticky vkládá 
% aktuální rok, resp. datum. Můžete je změnit:
%\titlepageyear{2016}
%\declarationdate{1. března 2016}

% Ve zvláštních případech je možné ovlivnit i ostatní texty:
%
%\university{Západočeská univerzita v Plzni}
%\faculty{Fakulta aplikovaných věd}
%\department{Katedra informatiky a výpočetní techniky}
%\subject{Bakalářská práce}
%\titlepagetown{Plzeň}
%\declarationtown{Plzni}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% DODATEČNÉ BALÍČKY PRO SAZBU
% Jejich užívání či neužívání záleží na libovůli autora 
% práce
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Zařadit literaturu do obsahu
\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}

% Umožňuje vkládání obrázků
\usepackage[pdftex]{graphicx}

% Odkazy v PDF jsou aktivní; navíc se automaticky vkládá
% balíček 'url', který umožňuje např. dělení slov
% uvnitř URL
\usepackage[pdftex,hypertexnames=false]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true,
  unicode=true,
  linkcolor=black,
  citecolor=black,
  urlcolor=black,
  bookmarksopen=true}

% Při používání citačního stylu csplainnatkiv
% (odvozen z csplainnat, http://repo.or.cz/w/csplainnat.git)
% lze snadno modifikovat vzhled citací v textu
\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}

\usepackage{svg}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings,xcolor}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}

\input{style/php_style.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% VLASTNÍ TEXT PRÁCE
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%
\maketitle
\pagestyle{empty}
\tableofcontents
\pagestyle{plain}
\addtocontents{toc}{
\protect\thispagestyle{empty}} 

\thispagestyle{empty}
\setcounter{page}{0} 
\input{chapters/uvod.tex}
\input{chapters/pdf_format.tex}
\input{chapters/php_knihovny.tex}
\input{chapters/navrh_modulu.tex}
\input{chapters/implementace_modulu.tex}
\input{chapters/rozsiritelnost.tex}
\input{chapters/testovani.tex} 
\input{chapters/zaver.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% LITERATURA
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\bibliographystyle{csplainnatkiv}
{\raggedright\small
\bibliography{literature/literatura}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% PŘÍLOHA
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setcounter{chapter}{0}
\renewcommand{\thechapter}{\Alph{chapter}}

\input{chapters/uzivatelska_dokumentace.tex}
\input{chapters/testovaci_reporty.tex}
\input{chapters/vysledny_vzhled.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% KONEC TEXTU PRÁCE
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
